越南外交部說支持、尊重一國兩制，香港事務為中國內部事務

以下為機械翻譯：

越南外交部代表說，越南有興趣追蹤香港的局勢，並表示越南支持中國的「一國兩制」政策的立場。

越南外交部副發言人Doan Khac Viet說：「越南對香港局勢的立場已經明確。越南尊重和支持中國『一國兩制』的政策。」在5月28日下午舉行的例行新聞發布會上，當被問及中國國民議會通過一項直接為香港制定國家安全法的決定時，發表評論。

Viet補充說：「與香港有關的問題是中國的內政。越南一直希望香港的局勢穩定和繁榮。」